# Backend-Intellegent-Tourism-System

<div align="center">

> Demo API: https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user  
> Demo Web App: https://pandar.vercel.app
</div>

Índice | Index
---------

[[_TOC_]]

## **Español**

### Descripción
Estructura de fondo del proyecto sistema inteligente para turistas (Pandar) que tiene como objetivo brindar las rutas, datos y demas medios de conexión para lograr el funcionamiento del Frontend de la aplicación.


### Documentación

#### Tecnologías
|Tecnología                                                             |Versión        | Beneficios al Proyecto                     
|:----------------------------------------------------------------------|:--------------|:------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|<img src="https://img.shields.io/badge/Node.js-darkgreen">             |^11.1.0        | Mayor dominio general en el equipo, nos permite utilizar JavaScript para construir el backend de una aplicación web e inmensa comunidad para recibir apoyo en los proyectos |
|<img src="https://img.shields.io/badge/JWT-yellow">                    |^8.5.1         | Gran seguridad al momento de controlar las sesiones al usar payload, firma y secreto como medios de encriptación |
|<img src="https://img.shields.io/badge/Mongoose-darkred">              |^5.10          | Permite construir estructuras para los documentos al usar en MongoDB y realizar consultas de una forma más eficiente |
|<img src="https://img.shields.io/badge/Express.js-lightgrey">          |^4.17.1        | Metodos sencillos al crear servidores y generar rutas de comunicación |
|<img src="https://img.shields.io/badge/MongoDB-dark">                  |^4.0           | Permite tener una base de datos NoSQL de forma gratuita en linea, con posibilidad de configuracion publica y privada permitiendo un mejor desarrollo a nivel de equipo, ademas el uso de  documentos facilita el manejo de datos estructurados |


#### Equipo Backend y Data

|Miembro            |Rol                 |Tareas            |
|:------------------|:-------------------|:-----------------|
|Adrian Gutierrez   |**Data Scientist**  | Desarrollo del algoritmo inteligente, Diagrama del algoritmo inteligente |
|Ildebrando Mora    |**Backend**         | Desarrollo del sistema de sesiones, Conexión con API TripAdvisor, Desarrollo CRUD Users, Construcción de rutas auth y search-site|
|Juan Espitia       |**Backend**         | Creación de la estructura base del servidor, Desarrollo CRUD surveys,  Mejora de la ruta search-site, Diagrama de Flujo|
|Francisco Suarez   |**Backend**         | Conexión con MongoDB, Desarrollo CRUD touristic-sites, Implementación de busquedas API TripAdvisor a ruta search-site  |
|Todos              |**Todos**           | Inserción de registros a la base de datos |

#### Enlaces de Interés

|Nombre                      |Enlace|
|:---------------------------|:------------|
|Videos de las Reuniones     |https://drive.google.com/drive/folders/1w8EpKRT_nDAw7tfnhyzEgh_CbkFCXN6l |
|Diagrama de Flujo           |https://www.notion.so/Diagrama-de-Flujo-Backend-2836250100424aadadd74dd77455c411 |
|Diagrama del Algoritmo      |https://www.notion.so/Diagrama-del-Algoritmo-Inteligente-6037c6f234eb4bbda9f9d5f3e6bf6270 |
|Diagrama Entidad Relación   |https://www.notion.so/Diagrama-Entidad-Relaci-n-4044b0e2e21546d4b4bb39aed1240e4f |
|Collección Postman          |https://documenter.getpostman.com/view/12073893/TVCgxmr8 |
|API Backend                 |https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app |

### Pasos para Colaborar
1. Hacer fork del proyecto: al dar click al boton fork (ubicado en la parte superior derecha)
2. Clonar el proyecto: `git clone https://gitlab.com/<Tu usuario>/backend-intellegent-tourism-system.git`
3. Instalar las dependencias: `npm install` o usar `npm i`
4. Ejecutar el proyecto: `npm run dev`
5. Realizar las mejoras necesarias y hacer un commit: `git commit -am "<Mensaje del commit>"` o usar `git add .` y luego `git commit -m "<Mensaje del commit>"`
6. Subir los cambios al repositio creado con el fork: `git push origin <rama que se uso>`
7. Crear un merge request al proyecto original.

### Maneras de Consumir el Servicio

#### Search-Site
##### • GET Search-Site

- URL: `http://localhost:4000/search-site?city=<ciudad>&categories[]=<categoria>`
- Categorias: `Eventos`, `Cultura`, `Zonas Arqueológicas`, `Parques Tematicos`, `Ecoturismo`, `Sitios Religiosos`, `Arquitectura`, `Compras`,`Bares y Discotecas`, `Playas`, `Aire Libre`.
- Ejemplo: `http://localhost:4000/search-site?city=aguascalientes&categories[]=Cultura`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site?city=aguascalientes&categories[]=Cultura`

> Response
```
{
    "categories": [
        "Cultura"
    ],
    "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
    "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
    "__v": 0
}
```

##### • GET Search-Site (TripAdvisor)

- URL: `http://localhost:4000/search-site?city=<ciudad>&categories[]=<categoria>`
- Categorias: `Hoteles`, `Restaurantes`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/search-site?city=Medellin&categories[]=Hoteles`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site?city=Medellin&categories[]=Hoteles`


> Response
```
{
    "_id": "14059002",
    "location_name": "Hotel Novotel Medellin El Tesoro",
    "country": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "city": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "latitude": "6.198585",
    "length": "-75.55829",
    "rating": "4.5",
    "average_price": "58 US$ - 98 US$",
    "image": {
        "small": {
            "width": "150",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "150"
        },
        "thumbnail": {
            "width": "50",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-t/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "50"
        },
        "original": {
            "width": "2000",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "1333"
        },
        "large": {
            "width": "1024",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-w/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "682"
        },
        "medium": {
            "width": "550",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "367"
        }
    },
    "categories": [
        "Hotel"
    ]
},
{
    "_id": "301850",
    "location_name": "Four Points By Sheraton Medellin",
    "country": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "city": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "latitude": "6.199255",
    "length": "-75.57613",
    "rating": "4.5",
    "average_price": "63 US$ - 101 US$",
    "image": {
        "small": {
            "width": "150",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "150"
        },
        "thumbnail": {
            "width": "50",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-t/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "50"
        },
        "original": {
            "width": "2000",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "1333"
        },
        "large": {
            "width": "550",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "367"
        },
        "medium": {
            "width": "250",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "167"
        }
    },
    "categories": [
        "Hotel"
    ]
}
```

##### • GET Search-Site/Recommendations

- URL: `http://localhost:4000/search-site/recommendations?city=<ciudad>&categories[]=<categoria>&categories[]=<categoria>&budget=<presupuesto>`
- Categorias: `Eventos`, `Cultura`, `Zonas Arqueológicas`, `Parques Tematicos`, `Ecoturismo`, `Sitios Religiosos`, `Arquitectura`, `Compras`,`Bares y Discotecas`, `Playas`, `Aire Libre`.
- Presupuesto: Valor númerico
- Ejemplo: `http://localhost:4000/ search-site/recommendations/?city=aguascalientes&categories[]=Cultura&categories[]=Compras&budget=500`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site/recommendations?city=aguascalientes&categories[]=Cultura&categories[]=Compras&budget=500`

> Response
```
{
  "count": 2,
  "body": [
    {
      "categories": [
        "Cultura"
      ],
      "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
      "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
      "country": "México",
      "city": "Aguascalientes",
      "latitude": "21.883992",
      "length": "-102.295501",
      "rating": 4.5,
      "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
      "average_price": "20",
      "phone": "+524499107400",
      "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
      "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
      "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
      "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
      "__v": 0,
      "weight": 82.5
    },
    {
      "categories": [
        "Compras"
      ],
      "_id": "5f57a7e493caa8025460bf98",
      "location_name": "Centro Comercial Villasunción",
      "country": "México",
      "city": "Aguascalientes",
      "latitude": "21.850834",
      "length": "-102.293114",
      "rating": 4.4,
      "address": "Blvd. José María Chávez s/n, Centro Comercial Villa Asunción, 20280 Aguascalientes, Ags., México",
      "average_price": "0",
      "phone": "+524493009160",
      "web": "http://villasuncion.com/",
      "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMtL_6fnRlNwjsU0P0RN9i6hy7QnZ8SmxHY2UFP=w426-h240-k-no",
      "createdAt": "2020-09-08T15:48:52.822Z",
      "updatedAt": "2020-09-08T15:48:52.822Z",
      "__v": 0,
      "weight": 82.5
    }
  ]
```


#### Login

##### • POST Register

- URL: `http://localhost:4000/register`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/register`

> Body
```
{
    "first_name": "mario",
    "last_name": "bros",
    "email": "mariobros@gmail.com",
    "password": "123456",
    "country": "mexico",
    "city": "rosarito"
}
```
> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "registered user",
    "body": {
        "_id": "5f51b6234757c94650678304",
        "email": "mariobros@gmail.com",
        "password": "$2b$10$1jQ2kKbyIwBBCbdvV2xIsOzQvr9NA4ZOMxq9f7Jhu1BTem5QCYilm",
        "first_name": "mario",
        "last_name": "bros",
        "country": "mexico",
        "city": "rosarito",
        "createdAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST Login

- URL: `http://localhost:4000/login`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/login`

> Body
```
{
    "email": "mariobros@gmail.com",
    "password": "123456"
}
```
> Response
```
{
    "user": {
        "_id": "5f51b6234757c94650678304",
        "email": "mariobros@gmail.com",
        "password": "$2b$10$1jQ2kKbyIwBBCbdvV2xIsOzQvr9NA4ZOMxq9f7Jhu1BTem5QCYilm",
        "first_name": "mario",
        "last_name": "bros",
        "country": "mexico",
        "city": "rosarito",
        "createdAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "__v": 0
    },
    "token": "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJfaWQiOiI1ZjUxYjYyMzQ3NTdjOTQ2NTA2NzgzMDQiLCJlbWFpbCI6Im1hcmlvYnJvc0BnbWFpbC5jb20iLCJwYXNzd29yZCI6IiQyYiQxMCQxalEya0tieUl3QkJDYmR2VjJ4SXNPelF2cjlOQTRaT014cTlmN0podTFCVGVtNVFDWWlsbSIsImZpcnN0X25hbWUiOiJtYXJpbyIsImxhc3RfbmFtZSI6ImJyb3MiLCJjb3VudHJ5IjoibWV4aWNvIiwiY2l0eSI6InJvc2FyaXRvIiwiY3JlYXRlZEF0IjoiMjAyMC0wOS0wNFQwMzozNjowMy4xNjRaIiwidXBkYXRlZEF0IjoiMjAyMC0wOS0wNFQwMzozNjowMy4xNjRaIiwiX192IjowLCJpYXQiOjE1OTkxOTA2NTZ9.BRzr3w2fSdTUw0dM4M0ir-EbL1KzLBpPJqWs5YrYU8c"
}
```

#### Touristic-Sites

##### • GET Touristic-Sites

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site`


> Response
```
{
    "categories": [
        "Playa"
    ],
    "_id": "5f4c4ac6aab2cb39c467ba26",
    "location_name": "Playa Arcangel",
    "country": "México",
    "city": "Rosarito",
    "latitude": "32.325953",
    "length": "-117.050420",
    "rating": 4.6,
    "address": "Carretera Libre Tijuana, Ensenada KM28.5, Villas Corona, 22710 Rosarito, B.C., México",
    "average_price": "35",
    "phone": "+526193564505",
    "web": "http://www.playaarcangel.com/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipPc-KkN_O5WAAmsPufbzfKHil8W0iKmszg4LU34=w426-h240-k-no",
    "createdAt": "2020-08-31T00:56:38.230Z",
    "updatedAt": "2020-08-31T00:56:38.230Z",
    "__v": 0
},
{
    "categories": [
        "Playa"
    ],
    "_id": "5f4c4ae9aab2cb39c467ba27",
    "location_name": "Playas de Rosarito",
    "country": "México",
    "city": "Rosarito",
    "latitude": "32.343034",
    "length": "-117.061636",
    "rating": 4.6,
    "address": "Abeto 246, Centro Playas, 22710 Rosarito, B.C., México",
    "average_price": "0",
    "phone": "",
    "web": "",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipNOexywzZayCAPmbz6eAWSP7TNCUEPX85Ijkrek=w408-h306-k-no",
    "createdAt": "2020-08-31T00:57:13.401Z",
    "updatedAt": "2020-08-31T00:57:13.401Z",
    "__v": 0
}
```

##### • GET One Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<_id del sitio turistico>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/touristic-site/5f4c2540d0553c080c79634d`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f4c2540d0553c080c79634d`

> Response
```
{
    "categories": [
        "Cultura"
    ],
    "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
    "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
    "__v": 0
    }
```

##### • POST Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "categories": [
      "Cultura"
    ]
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "Touristic site created",
    "body": {
        "categories": [
            "Cultura"
        ],
        "_id": "5f5244cc89e724361cca0f28",
        "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
        "country": "México",
        "city": "Aguascalientes",
        "latitude": "21.883992",
        "length": "-102.295501",
        "rating": 4.5,
        "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
        "average_price": "20",
        "phone": "+524499107400",
        "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
        "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
        "createdAt": "2020-09-04T13:44:44.764Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:44:44.764Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<_id del sitio turistico>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "rating": 5
}
```

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Touristic site updated",
    "body": {
        "rating": 5
    }
}
```

##### • DELETE Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<_id del sitio turistico>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Token de Autorización: Requerido

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Touristic site 5f51b3684757c94650678303 deleted"
}
```

#### Surveys

##### • GET Surveys

- URL: `http://localhost:4000/survey`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey`


> Response
```
{
    "status": 200,
    "body": [
        {
            "categories": [
                "playa",
                "bares y discotecas",
                "ecoparques"
            ],
            "_id": "5f519aed665b2206fea231f1",
            "user": {
                "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
                "first_name": "Maria",
                "last_name": "Sanchez",
                "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
                "email": "maria@gmail.com",
                "country": "Colombia",
                "city": "Cali",
                "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
                "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
                "__v": 0
            },
            "country": "Mexico",
            "budget": 200,
            "createdAt": "2020-09-04T01:39:57.519Z",
            "updatedAt": "2020-09-04T01:39:57.519Z",
            "__v": 0
        },
        {
            "categories": [
                "playa",
                "zonas arqueologicas",
                "cultura"
            ],
            "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
            "user": {
                "_id": "5f4291f24f239a3986e753f6",
                "email": "Carlossanchez@gmail.co",
                "password": "$2b$10$seklywowo4q7VbKRAvxSd.16GCsLUodLRi/NZxMJGTZ7C/zBpdN6m",
                "first_name": "Carlos",
                "last_name": "Sanchez",
                "country": "mexico",
                "city": "puebla",
                "createdAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
                "updatedAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
                "__v": 0
            },
            "country": "Colombia",
            "budget": 50,
            "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
            "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
            "__v": 0
        }
    ]
}
```

##### • GET One Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<_id del cuestionario>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/survey/5f5241fa89e724361cca0f27`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f5241fa89e724361cca0f27`

> Response
```
{
    "status": 200,
    "body": {
        "categories": [
            "playa",
            "zonas arqueologicas",
            "cultura"
        ],
        "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
        "user": {
            "_id": "5f4291f24f239a3986e753f6",
            "email": "Carlossanchez@gmail.co",
            "password": "$2b$10$seklywowo4q7VbKRAvxSd.16GCsLUodLRi/NZxMJGTZ7C/zBpdN6m",
            "first_name": "Carlos",
            "last_name": "Sanchez",
            "country": "mexico",
            "city": "puebla",
            "createdAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
            "updatedAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
            "__v": 0
        },
        "country": "Colombia",
        "budget": 50,
        "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "user": "5f4291f24f239a3986e753f6",
    "country":"Colombia",
    "budget": 50,
    "categories":["playa","zonas arqueologicas","cultura"]
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "body": {
        "categories": [
            "playa",
            "zonas arqueologicas",
            "cultura"
        ],
        "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
        "user": "5f4291f24f239a3986e753f6",
        "country": "Colombia",
        "budget": 50,
        "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<_id del cuestionario>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "budget": 300
}
```
> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Survey updated",
    "body": {
        "budget": 300
    }
}
```

##### • DELETE Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<_id del cuestionario>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/survey/5f5240ef89e724361cca0f26`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Token de Autorización: Requerido

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Survey 5f5240ef89e724361cca0f26 deleted"
}
```

#### Users

#### • GET Users

- URL: `http://localhost:4000/user`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user`

> Response
```

{
    "status": 200,
    "message": "Users listed",
    "body": [
        {
            "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
            "first_name": "Maria",
            "last_name": "Sanchez",
            "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
            "email": "maria@gmail.com",
            "country": "Colombia",
            "city": "Cali",
            "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
            "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
            "__v": 0
        },
        {
            "_id": "5f3ea8784eb5b31c7cc8a818",
            "email": "juan@juan.co",
            "password": "$2b$10$aRItGAo/qqH8hyDsc/CNp.DqU3YuvAckX5OWUiasH/skSmEO4aznW",
            "first_name": "juan",
            "last_name": "Gomez",
            "country": "Colombia",
            "city": "Bogota",
            "createdAt": "2020-08-20T16:44:40.956Z",
            "updatedAt": "2020-08-20T16:44:40.956Z",
            "__v": 0
        }
    ]
}

```

##### • GET One User

- URL: `http://localhost:4000/user/<_id del usuario>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/user/5f3a001e747bf745042b59b7`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f3a001e747bf745042b59b7`

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User listed",
    "body": {
        "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
        "first_name": "Maria",
        "last_name": "Sanchez",
        "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
        "email": "maria@gmail.com",
        "country": "Colombia",
        "city": "Cali",
        "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
        "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST User

- URL: `http://localhost:4000/user`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user`
- Token de Autorización: Requerido


> Body
```
{
    "first_name": "Sergio",
    "last_name": "Rodriguez",
    "password": "123456",
    "email": "sergior@gmail.com",
    "country": "Peru",
    "city": "Lima"
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "User created",
    "body": {
        "_id": "5f5246a589e724361cca0f29",
        "first_name": "Sergio",
        "last_name": "Rodriguez",
        "password": "$2b$10$N3Lo7T7lHOKCn0esdlphs..NDC20g6vWa5WbuG.tNTqupDQVKX/Cm",
        "email": "sergior@gmail.com",
        "country": "Peru",
        "city": "Lima",
        "createdAt": "2020-09-04T13:52:37.936Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:52:37.936Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH User #####

- URL: `http://localhost:4000/user/< _id del usuario >`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "email": "rogriduez@gmail.com",
    "city": "Cusco",
    "password": "123456"
}
```
> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User 5f5249b6f7b29249c8b470bc updated",
    "body": {
        "password": "$2b$10$oKyVkfhHZo9t8oGpu6g25.m4ke8F0dwdgHEcIl0fNx6cWjBMkbq66",
        "email": "rogriduez@gmail.com",
        "city": "Cusco"
    }
}
```

##### • DELETE User

- URL: `http://localhost:4000/user/<_id del usuario>`
- Ejemplo: `http://localhost:4000/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Ejemplo API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Token de Autorización: Requerido

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User 5f5246a589e724361cca0f29 deleted"
}
```

## **English**

### Description
Background structure of the project intelligent system for tourists (Pandar) that aims to provide the routes, data and other means of connection to achieve the functionality of the Frontend of the application.


### Documentation

#### Technologies
|Technology                                                             |Version        | Benefits to the project                       
|:----------------------------------------------------------------------|:--------------|:------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|<img src="https://img.shields.io/badge/Node.js-darkgreen">             |^11.1.0        | Greater overall mastery in the team, allows us to use JavaScript to build the backend of a web application and huge community to receive support in the projects |
|<img src="https://img.shields.io/badge/JWT-yellow">                    |^8.5.1         | High security when controlling sessions by using payload, signature and secrecy as means of encryption |
|<img src="https://img.shields.io/badge/Mongoose-darkred">              |^5.10          | Allows to build structures for documents when used in MongoDB and to perform queries more efficiently |
|<img src="https://img.shields.io/badge/Express.js-lightgrey">          |^4.17.1        | Simple methods when creating servers and generating communication paths |
|<img src="https://img.shields.io/badge/MongoDB-dark">                  |^4.0           | It allows to have a NoSQL database for free online, with possibility of public and private configuration allowing a better development at team level, in addition the use of documents facilitates the handling of structured data |


#### Backend and Data Team

|Member          |Role                   |Tasks           |
|:------------------|:-------------------|:-----------------|
|Adrian Gutierrez   |**Data Scientist**  | Intelligent algorithm development, Intelligent algorithm diagram |
|Ildebrando Mora    |**Backend**         | Session system development, TripAdvisor API connection, CRUD Users development, auth and search-site routes construction |
|Juan Espitia       |**Backend**         | Creation of the base structure of the server, CRUD surveys development, Improvement of the search-site route, Flowchart |
|Francisco Suarez   |**Backend**         | Connection with MongoDB, CRUD touristic-sites development, TripAdvisor API search implementation to search-site route  |
|Everyone           |**Everyone**        | Insertion of records into the database |

#### Links of Interest

|Name                        |Link|
|:---------------------------|:------------|
|Meetings Videos             |https://drive.google.com/drive/folders/1w8EpKRT_nDAw7tfnhyzEgh_CbkFCXN6l|
|Flowchart                   |https://www.notion.so/Diagrama-de-Flujo-Backend-2836250100424aadadd74dd77455c411|
|Algorithm Diagram           |https://www.notion.so/Diagrama-del-Algoritmo-Inteligente-6037c6f234eb4bbda9f9d5f3e6bf6270|
|Entity Relationship Diagram |https://www.notion.so/Diagrama-Entidad-Relaci-n-4044b0e2e21546d4b4bb39aed1240e4f |
|Postman Collection          |https://documenter.getpostman.com/view/12073893/TVCgxmr8|
|API Backend                 |https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app |

### Steps to Collaborate
1. Fork the project: by clicking the fork button (located at the top right)
2. Clone the project: `git clone https://gitlab.com/<your username>/backend-intellegent-tourism-system.git`
3. Install dependencies: `npm install` or use `npm i`
4. Run the project: `npm run dev`
5. Do the necessary improvements and make a commit: `git commit -am "<commit message>"` or use `git add .` and then `git commit -m "<commit message>"`
6. Upload changes to the repository created with the fork: `git push origin <rama que se uso>`
7. Create a merge request to the original project.

### Ways to Use the Service

#### Search-Site
##### • GET Search-Site

- URL: `http://localhost:4000/search-site?city=<city>&categories[]=<category>`
- Categoriess: `Eventos`, `Cultura`, `Zonas Arqueológicas`, `Parques Tematicos`, `Ecoturismo`, `Sitios Religiosos`, `Arquitectura`, `Compras`, `Bares y Discotecas`, `Playas`, `Aire Libre`.
- Example: `http://localhost:4000/search-site?city=aguascalientes&categories[]=Cultura`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site?city=aguascalientes&categories[]=Cultura`

> Response
```
{
    "categories": [
        "Cultura"
    ],
    "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
    "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
    "__v": 0
}
```

##### • GET Search-Site (TripAdvisor)

- URL: `http://localhost:4000/search-site?city=<city>&categories[]=<category>`
- Categories: `Hoteles`, `Restaurantes`
- Example: `http://localhost:4000/search-site?city=Medellin&categories[]=Hoteles`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site?city=Medellin&categories[]=Hoteles`


> Response
```
{
    "_id": "14059002",
    "location_name": "Hotel Novotel Medellin El Tesoro",
    "country": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "city": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "latitude": "6.198585",
    "length": "-75.55829",
    "rating": "4.5",
    "average_price": "58 US$ - 98 US$",
    "image": {
        "small": {
            "width": "150",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "150"
        },
        "thumbnail": {
            "width": "50",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-t/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "50"
        },
        "original": {
            "width": "2000",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "1333"
        },
        "large": {
            "width": "1024",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-w/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "682"
        },
        "medium": {
            "width": "550",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/12/d9/32/b1/atton-el-tesoro.jpg",
            "height": "367"
        }
    },
    "categories": [
        "Hotel"
    ]
},
{
    "_id": "301850",
    "location_name": "Four Points By Sheraton Medellin",
    "country": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "city": "Medellín, Departamento de Antioquia",
    "latitude": "6.199255",
    "length": "-75.57613",
    "rating": "4.5",
    "average_price": "63 US$ - 101 US$",
    "image": {
        "small": {
            "width": "150",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-l/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "150"
        },
        "thumbnail": {
            "width": "50",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-t/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "50"
        },
        "original": {
            "width": "2000",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-o/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "1333"
        },
        "large": {
            "width": "550",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "367"
        },
        "medium": {
            "width": "250",
            "url": "https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-f/0f/4a/22/2d/four-points-by-sheraton.jpg",
            "height": "167"
        }
    },
    "categories": [
        "Hotel"
    ]
}
```

##### • GET Search-Site/Recommendations

- URL: `http://localhost:4000/search-site/recommendations?city=<city>&categories[]=<category>&categories[]=<category>&budget=<budget>`
- Categories: `Eventos`, `Cultura`, `Zonas Arqueológicas`, `Parques Tematicos`, `Ecoturismo`, `Sitios Religiosos`, `Arquitectura`, `Compras`,`Bares y Discotecas`, `Playas`, `Aire Libre`.
- Budget: Numeric value
- Example: `http://localhost:4000/ search-site/recommendations/?city=aguascalientes&categories[]=Cultura&categories[]=Compras&budget=500`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/search-site/recommendations?city=aguascalientes&categories[]=Cultura&categories[]=Compras&budget=500`

> Response
```
{
  "count": 2,
  "body": [
    {
      "categories": [
        "Cultura"
      ],
      "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
      "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
      "country": "México",
      "city": "Aguascalientes",
      "latitude": "21.883992",
      "length": "-102.295501",
      "rating": 4.5,
      "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
      "average_price": "20",
      "phone": "+524499107400",
      "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
      "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
      "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
      "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
      "__v": 0,
      "weight": 82.5
    },
    {
      "categories": [
        "Compras"
      ],
      "_id": "5f57a7e493caa8025460bf98",
      "location_name": "Centro Comercial Villasunción",
      "country": "México",
      "city": "Aguascalientes",
      "latitude": "21.850834",
      "length": "-102.293114",
      "rating": 4.4,
      "address": "Blvd. José María Chávez s/n, Centro Comercial Villa Asunción, 20280 Aguascalientes, Ags., México",
      "average_price": "0",
      "phone": "+524493009160",
      "web": "http://villasuncion.com/",
      "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMtL_6fnRlNwjsU0P0RN9i6hy7QnZ8SmxHY2UFP=w426-h240-k-no",
      "createdAt": "2020-09-08T15:48:52.822Z",
      "updatedAt": "2020-09-08T15:48:52.822Z",
      "__v": 0,
      "weight": 82.5
    }
  ]
```


#### Login

##### • POST Register

- URL: `http://localhost:4000/register`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/register`

> Body
```
{
    "first_name": "mario",
    "last_name": "bros",
    "email": "mariobros@gmail.com",
    "password": "123456",
    "country": "mexico",
    "city": "rosarito"
}
```
> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "registered user",
    "body": {
        "_id": "5f51b6234757c94650678304",
        "email": "mariobros@gmail.com",
        "password": "$2b$10$1jQ2kKbyIwBBCbdvV2xIsOzQvr9NA4ZOMxq9f7Jhu1BTem5QCYilm",
        "first_name": "mario",
        "last_name": "bros",
        "country": "mexico",
        "city": "rosarito",
        "createdAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST Login

- URL: `http://localhost:4000/login`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/login`

> Body
```
{
    "email": "mariobros@gmail.com",
    "password": "123456"
}
```
> Response
```
{
    "user": {
        "_id": "5f51b6234757c94650678304",
        "email": "mariobros@gmail.com",
        "password": "$2b$10$1jQ2kKbyIwBBCbdvV2xIsOzQvr9NA4ZOMxq9f7Jhu1BTem5QCYilm",
        "first_name": "mario",
        "last_name": "bros",
        "country": "mexico",
        "city": "rosarito",
        "createdAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T03:36:03.164Z",
        "__v": 0
    },
    "token": "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJfaWQiOiI1ZjUxYjYyMzQ3NTdjOTQ2NTA2NzgzMDQiLCJlbWFpbCI6Im1hcmlvYnJvc0BnbWFpbC5jb20iLCJwYXNzd29yZCI6IiQyYiQxMCQxalEya0tieUl3QkJDYmR2VjJ4SXNPelF2cjlOQTRaT014cTlmN0podTFCVGVtNVFDWWlsbSIsImZpcnN0X25hbWUiOiJtYXJpbyIsImxhc3RfbmFtZSI6ImJyb3MiLCJjb3VudHJ5IjoibWV4aWNvIiwiY2l0eSI6InJvc2FyaXRvIiwiY3JlYXRlZEF0IjoiMjAyMC0wOS0wNFQwMzozNjowMy4xNjRaIiwidXBkYXRlZEF0IjoiMjAyMC0wOS0wNFQwMzozNjowMy4xNjRaIiwiX192IjowLCJpYXQiOjE1OTkxOTA2NTZ9.BRzr3w2fSdTUw0dM4M0ir-EbL1KzLBpPJqWs5YrYU8c"
}
```

#### Touristic-Sites

##### • GET Touristic-Sites

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site`


> Response
```
{
    "categories": [
        "Playa"
    ],
    "_id": "5f4c4ac6aab2cb39c467ba26",
    "location_name": "Playa Arcangel",
    "country": "México",
    "city": "Rosarito",
    "latitude": "32.325953",
    "length": "-117.050420",
    "rating": 4.6,
    "address": "Carretera Libre Tijuana, Ensenada KM28.5, Villas Corona, 22710 Rosarito, B.C., México",
    "average_price": "35",
    "phone": "+526193564505",
    "web": "http://www.playaarcangel.com/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipPc-KkN_O5WAAmsPufbzfKHil8W0iKmszg4LU34=w426-h240-k-no",
    "createdAt": "2020-08-31T00:56:38.230Z",
    "updatedAt": "2020-08-31T00:56:38.230Z",
    "__v": 0
},
{
    "categories": [
        "Playa"
    ],
    "_id": "5f4c4ae9aab2cb39c467ba27",
    "location_name": "Playas de Rosarito",
    "country": "México",
    "city": "Rosarito",
    "latitude": "32.343034",
    "length": "-117.061636",
    "rating": 4.6,
    "address": "Abeto 246, Centro Playas, 22710 Rosarito, B.C., México",
    "average_price": "0",
    "phone": "",
    "web": "",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipNOexywzZayCAPmbz6eAWSP7TNCUEPX85Ijkrek=w408-h306-k-no",
    "createdAt": "2020-08-31T00:57:13.401Z",
    "updatedAt": "2020-08-31T00:57:13.401Z",
    "__v": 0
}
```

##### • GET One Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<touristic-site-id>`
- Example: `http://localhost:4000/touristic-site/5f4c2540d0553c080c79634d`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f4c2540d0553c080c79634d`

> Response
```
{
    "categories": [
        "Cultura"
    ],
    "_id": "5f4c2540d0553c080c79634d",
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "createdAt": "2020-08-30T22:16:32.673Z",
    "updatedAt": "2020-08-30T22:18:03.428Z",
    "__v": 0
    }
```

##### • POST Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site`
- Token de Autorización: Requerido

> Body
```
{
    "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
    "country": "México",
    "city": "Aguascalientes",
    "latitude": "21.883992",
    "length": "-102.295501",
    "rating": 4.5,
    "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
    "average_price": "20",
    "phone": "+524499107400",
    "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
    "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
    "categories": [
      "Cultura"
    ]
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "Touristic site created",
    "body": {
        "categories": [
            "Cultura"
        ],
        "_id": "5f5244cc89e724361cca0f28",
        "location_name": "Museo Nacional de la Muerte",
        "country": "México",
        "city": "Aguascalientes",
        "latitude": "21.883992",
        "length": "-102.295501",
        "rating": 4.5,
        "address": "Rivero y Gutiérrez x, José María Morelos y Pavón, Zona Centro, 20000 Aguascalientes, Ags., México",
        "average_price": "20",
        "phone": "+524499107400",
        "web": "http://museonacionaldelamuerte.uaa.mx/",
        "image": "https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMT8lLoVMEihj2Ps-8TR912yW4OECzFfy_Dy1C6=w408-h544-k-no",
        "createdAt": "2020-09-04T13:44:44.764Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:44:44.764Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<touristic-site-id>`
- Example: `http://localhost:4000/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Authorization Token: Required

> Body
```
{
    "rating": 5
}
```

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Touristic site updated",
    "body": {
        "rating": 5
    }
}
```

##### • DELETE Touristic-Site

- URL: `http://localhost:4000/touristic-site/<touristic-site-id>`
- Example: `http://localhost:4000/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/touristic-site/5f51b3684757c94650678303`
- Authorization Token: Required

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Touristic site 5f51b3684757c94650678303 deleted"
}
```

#### Surveys

##### • GET Surveys

- URL: `http://localhost:4000/survey`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey`


> Response
```
{
    "status": 200,
    "body": [
        {
            "categories": [
                "playa",
                "bares y discotecas",
                "ecoparques"
            ],
            "_id": "5f519aed665b2206fea231f1",
            "user": {
                "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
                "first_name": "Maria",
                "last_name": "Sanchez",
                "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
                "email": "maria@gmail.com",
                "country": "Colombia",
                "city": "Cali",
                "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
                "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
                "__v": 0
            },
            "country": "Mexico",
            "budget": 200,
            "createdAt": "2020-09-04T01:39:57.519Z",
            "updatedAt": "2020-09-04T01:39:57.519Z",
            "__v": 0
        },
        {
            "categories": [
                "playa",
                "zonas arqueologicas",
                "cultura"
            ],
            "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
            "user": {
                "_id": "5f4291f24f239a3986e753f6",
                "email": "Carlossanchez@gmail.co",
                "password": "$2b$10$seklywowo4q7VbKRAvxSd.16GCsLUodLRi/NZxMJGTZ7C/zBpdN6m",
                "first_name": "Carlos",
                "last_name": "Sanchez",
                "country": "mexico",
                "city": "puebla",
                "createdAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
                "updatedAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
                "__v": 0
            },
            "country": "Colombia",
            "budget": 50,
            "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
            "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
            "__v": 0
        }
    ]
}
```

##### • GET One Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<survey-id>`
- Example: `http://localhost:4000/survey/5f5241fa89e724361cca0f27`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f5241fa89e724361cca0f27`

> Response
```
{
    "status": 200,
    "body": {
        "categories": [
            "playa",
            "zonas arqueologicas",
            "cultura"
        ],
        "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
        "user": {
            "_id": "5f4291f24f239a3986e753f6",
            "email": "Carlossanchez@gmail.co",
            "password": "$2b$10$seklywowo4q7VbKRAvxSd.16GCsLUodLRi/NZxMJGTZ7C/zBpdN6m",
            "first_name": "Carlos",
            "last_name": "Sanchez",
            "country": "mexico",
            "city": "puebla",
            "createdAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
            "updatedAt": "2020-08-23T15:57:38.677Z",
            "__v": 0
        },
        "country": "Colombia",
        "budget": 50,
        "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey`
- Authorization Token: Required

> Body
```
{
    "user": "5f4291f24f239a3986e753f6",
    "country":"Colombia",
    "budget": 50,
    "categories":["playa","zonas arqueologicas","cultura"]
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "body": {
        "categories": [
            "playa",
            "zonas arqueologicas",
            "cultura"
        ],
        "_id": "5f5241fa89e724361cca0f27",
        "user": "5f4291f24f239a3986e753f6",
        "country": "Colombia",
        "budget": 50,
        "createdAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:32:42.168Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<survey-id>`
- Example: `http://localhost:4000/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Authorization Token: Required

> Body
```
{
    "budget": 300
}
```
> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Survey updated",
    "body": {
        "budget": 300
    }
}
```

##### • DELETE Survey

- URL: `http://localhost:4000/survey/<survey-id>`
- Example: `http://localhost:4000/survey/5f5240ef89e724361cca0f26`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/survey/5f51b3684757c94650678303`
- Authorization Token: Required

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "Survey 5f5240ef89e724361cca0f26 deleted"
}
```

#### Users

#### • GET Users

- URL: `http://localhost:4000/user`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user`

> Response
```

{
    "status": 200,
    "message": "Users listed",
    "body": [
        {
            "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
            "first_name": "Maria",
            "last_name": "Sanchez",
            "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
            "email": "maria@gmail.com",
            "country": "Colombia",
            "city": "Cali",
            "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
            "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
            "__v": 0
        },
        {
            "_id": "5f3ea8784eb5b31c7cc8a818",
            "email": "juan@juan.co",
            "password": "$2b$10$aRItGAo/qqH8hyDsc/CNp.DqU3YuvAckX5OWUiasH/skSmEO4aznW",
            "first_name": "juan",
            "last_name": "Gomez",
            "country": "Colombia",
            "city": "Bogota",
            "createdAt": "2020-08-20T16:44:40.956Z",
            "updatedAt": "2020-08-20T16:44:40.956Z",
            "__v": 0
        }
    ]
}

```

##### • GET One User

- URL: `http://localhost:4000/user/<user-id>`
- Example: `http://localhost:4000/user/5f3a001e747bf745042b59b7`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f3a001e747bf745042b59b7`

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User listed",
    "body": {
        "_id": "5f3a001e747bf745042b59b7",
        "first_name": "Maria",
        "last_name": "Sanchez",
        "password": "$2b$10$TiCLZ9cZcl0GWn/xKTRIRuQA.T44ZVjHTztbSLHwfI1aWitaNFcIe",
        "email": "maria@gmail.com",
        "country": "Colombia",
        "city": "Cali",
        "createdAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
        "updatedAt": "2020-08-17T03:57:18.686Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • POST User

- URL: `http://localhost:4000/user`
- API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user`
- Authorization Token: Required


> Body
```
{
    "first_name": "Sergio",
    "last_name": "Rodriguez",
    "password": "123456",
    "email": "sergior@gmail.com",
    "country": "Peru",
    "city": "Lima"
}
```

> Response
```
{
    "status": 201,
    "message": "User created",
    "body": {
        "_id": "5f5246a589e724361cca0f29",
        "first_name": "Sergio",
        "last_name": "Rodriguez",
        "password": "$2b$10$N3Lo7T7lHOKCn0esdlphs..NDC20g6vWa5WbuG.tNTqupDQVKX/Cm",
        "email": "sergior@gmail.com",
        "country": "Peru",
        "city": "Lima",
        "createdAt": "2020-09-04T13:52:37.936Z",
        "updatedAt": "2020-09-04T13:52:37.936Z",
        "__v": 0
    }
}
```

##### • PATCH User #####

- URL: `http://localhost:4000/user/<user-id>`
- Example: `http://localhost:4000/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Authorization Token: Required

> Body
```
{
    "email": "rogriduez@gmail.com",
    "city": "Cusco",
    "password": "123456"
}
```
> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User 5f5249b6f7b29249c8b470bc updated",
    "body": {
        "password": "$2b$10$oKyVkfhHZo9t8oGpu6g25.m4ke8F0dwdgHEcIl0fNx6cWjBMkbq66",
        "email": "rogriduez@gmail.com",
        "city": "Cusco"
    }
}
```

##### • DELETE User

- URL: `http://localhost:4000/user/<user-id>`
- Example: `http://localhost:4000/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Example API Backend: `https://backend-intellegent-tourism-system.vercel.app/user/5f5246a589e724361cca0f29`
- Authorization Token: Required

> Response
```
{
    "status": 200,
    "message": "User 5f5246a589e724361cca0f29 deleted"
}
```